---
title: >-
    شمارهٔ ۲۳ - نامهای دزدمه در دساتیر
---
# شمارهٔ ۲۳ - نامهای دزدمه در دساتیر

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>همان کیوان ابا برجیس و بهرام</p></div>
<div class="m2"><p>«سناشیر» است و «برهستی » چو بلرام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>«هرامید» است خورشید جهانتاب</p></div>
<div class="m2"><p>نپید آمد همان بیدخت پدرام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>«کلنگ » از تیردان مه «فامشید» است</p></div>
<div class="m2"><p>بفرشیم «دساتیر جی افرام »</p></div></div>